 제가 집안일땜에 잠깐 나와 있거든요. 시간안에 가겠습니다. 계약할 서류는 태연희실장 통해서 보내 드렸는데 확인해 보셨죠? 예, 예. 
 김순경 경사님 사모님 아니십니까?
 아 예.
저 기억하시죠? 00지구대에서 김경사님 모시고 근무했었습니다.
반가워요. 누구 축하하러 오신 모양이네요?
 축하하러 온게 아니라, 이번에 제가 경위 진급했습니다.
세상에, 얼마나 좋으실까? 축하드려요.
사모님도 오신거 보니 이번에 경사님, 경위 진급하시나봐요?
아니요. 그양반이 아니고, 우리 셋째, 이번에 모범 경찰 표창장 받는대서요.
축하드립니다. 우리 김경사님도 빨리 경위 진급하셔야 할텐데.
그러게요. 바쁘실텐데 얼른 가보세요.
예. 그럼 또 뵙겠습니다. 
 남들은 계급장 바꿔 다느라 정신없는데 느이아부진 한 계급장 달고 몇년을 죽기살기로 뭉갠다. 질리지도 않는지. 왜 이렇게 안오신다니?
 오신다고 했으니까 금방 오실거에요.  저기 오시네요.
 아부지!
 아직 시작 안했지? 우리 김경감은?
앞쪽에 있어서 못봤어요.
 이건 왜 안보여? 오늘 오라고 말 안했어?
 무지하게 바쁘대요.
지만 바뻐?
지만 바쁘대요. 그리구 이건 저건 하지말고 이름 불러요 이름. 애써서 그좋은 이름 지어놓고 툭하면 이건 저건.
아아, 마이크 테스팅. 지금부터 제 00회 경찰의날 기념식을 거행하겠습니다. 내외빈 여러분 자리에..
 뭐?
아니요. 시작한대요. 얼른 가서 앉읍시다.
다음은 경찰의날을 맞아 모범경찰상 수여가 있겠습니다. 호명하신 경찰은 앞으로 나와 주십시요.  대표, 경감 김이상!
